{
  "meta": {
    "title": "แLaws and Ethics in IT Final Exam",
    "missing_numbers": []
  },
  "questions": [
    {
      "no": 1,
      "question": "การที่เจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลแจ้งว่า “ยินยอมให้ข้อมูลส่วนบุคคลที่ไม่เกี่ยวข้องกับความเป็นความตาย” เรียกว่าผิดหลักการขอความยินยอมข้อใด",
      "choices": [
        "มีวัตถุประสงค์ที่เฉพาะเจาะจงในการขอความยินยอม",
        "เจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลได้ให้ความยินยอมอย่างเสรี",
        "เจ้าของข้อมูลต้องแสดงความยินยอมอย่างไม่กำกวม",
        "ไม่ผิดหลักการใด ๆ"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "no": 2,
      "question": "ใครไม่ใช่เจ้าของข้อมูลส่วนบุคคลในกรณีของร้านค้าขายของออนไลน์",
      "choices": [
        "ลูกจ้าง",
        "คู่ค้า",
        "ร้านค้า",
        "ลูกค้า"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "no": 3,
      "question": "ใครเป็น Data Controller ของปุ่มกด Like โพสต์ต่างๆ บน Facebook",
      "choices": [
        "คนกด Like",
        "Facebook",
        "เจ้าของโพสต์",
        "ถูกทุกข้อ"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "no": 4,
      "question": "สิทธิของเจ้าของข้อมูลส่วนบุคคล (Data Subject Rights) ข้อใดไม่ถูกต้อง",
      "choices": [
        "สิทธิในการขอแก้ไข",
        "สิทธิในการขอดูข้อมูลของผู้อื่น",
        "สิทธิในการขอลบข้อมูล",
        "สิทธิในการเข้าถึง และขอรับสำเนา"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "no": 5,
      "question": "เหตุการณ์ใดต่อไปนี้ไม่ถือว่าข้อมูลส่วนบุคคลรั่วไหล",
      "choices": [
        "หมายเลขโทรศัพท์ถูกโพสต์เป็นสาธารณะ",
        "รายชื่อผู้มีสิทธิ์เลือกตั้งถูกโพสต์เป็นสาธารณะ",
        "IP Address ถูกโพสต์เป็นสาธารณะ",
        "อีเมล์ถูกโพสต์เป็นสาธารณะ"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "no": 6,
      "question": "ถ้าหากคุณเป็นผู้ดูแลเว็บไซต์ของบริษัทลาซาด้า ข้อใดถือเป็นข้อมูลส่วนบุคคล",
      "choices": [
        "อีเมล์ของบริษัท",
        "หมายเลขจดทะเบียนบริษัท",
        "URL ของบริษัท",
        "พฤติกรรมการบริโภคสินค้า-บริการของลูกค้า"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "no": 7,
      "question": "ระบบงานใดที่ไม่มีส่วนเกี่ยวข้องกับกฎหมาย GDPR",
      "choices": [
        "Grab Food Thailand",
        "Ebay Thailand",
        "Kasetsart University Sriracha",
        "ถูกทุกข้อ"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "no": 8,
      "question": "ข้อใดถือเป็นข้อมูลที่มีความอ่อนไหว",
      "choices": [
        "เพศวิถี",
        "เชื้อชาติ",
        "ศาสนา",
        "ถูกทุกข้อ"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "no": 9,
      "question": "กฎหมายคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคลของสหภาพยุโรป GDPR มีผลคุ้มครองใครต่อไปนี้",
      "choices": [
        "One เป็นคนเชื้อชาติไทย ย้ายถิ่นฐานมาอยู่ในประเทศฝรั่งเศส",
        "Two เป็นคนอเมริกา ไปเที่ยวพักผ่อนในประเทศฝรั่งเศส",
        "Three เป็นคนฝรั่งเศสย้ายถิ่นฐานมาอยู่ในประเทศไทย",
        "ถูกทุกข้อ"
      ],
      "answer": "A"
    },
    {
      "no": 10,
      "question": "ข้อใดต่อไปนี้กล่าวถูกต้อง",
      "choices": [
        "จะสามารถโอนข้อมูลออกนอกประเทศได้ก็ต่อเมื่อประเทศนั้นมีกฎหมายคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล",
        "ข้อมูลความเชื่อทางศาสนาสามารถเก็บรวบรวมได้โดยไม่ต้องขอความยินยอม",
        "A เป็นผู้พิการ แต่อายุ 25 ปีแล้วสามารถให้ความยินยอมได้เอง",
        "A เก็บข้อมูลส่วนบุคคลของ B จาก C ได้หาก C เป็นญาติกับ B"
      ],
      "answer": "A"
    },
    {
      "no": 11,
      "question": "เหตุผลสำคัญในการออกพ.ร.ก. การป้องกันและปราบปรามอาชญากรรมทางเทคโนโลยี (ฉบับที่ 2) พ.ศ. 2568 คือข้อใด",
      "choices": [
        "เพื่อขยายตลาดอีคอมเมิร์ซ",
        "เพื่อส่งเสริมการใช้เงินสด",
        "เพื่อส่งเสริมการใช้กระเป๋าดิจิทัล",
        "เพื่อป้องกันและปราบปรามภัยคุกคามไซเบอร์ที่เพิ่มขึ้น"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "no": 12,
      "question": "ข้อมูลโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญหมายถึงอะไร",
      "choices": [
        "คอมพิวเตอร์ส่วนบุคคล",
        "ฐานข้อมูลของรัฐบาล",
        "เครือข่าย Wi-Fi สาธารณะ",
        "ระบบที่จำเป็นต่อความมั่นคงของชาติ"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "no": 13,
      "question": "จากพ.ร.ก.การป้องกันและปราบปรามอาชญากรรมทางเทคโนโลยี (ฉบับที่ 2) พ.ศ. 2568 ข้อใดมิใช่ผู้ที่จะต้องมีส่วนรับผิดชอบในความเสียหายที่เกิดขึ้นกับผู้เสียหาย",
      "choices": [
        "สถาบันการเงิน",
        "ผู้ให้บริการโทรศัพท์มือถือ",
        "คณะรัฐมนตรี",
        "ผู้ประกอบธุรกิจสินทรัพย์ดิจิทัล"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "no": 14,
      "question": "ข้อใดกล่าวถูกเกี่ยวกับพระราชกำหนด (พ.ร.ก.)",
      "choices": [
        "คณะรัฐมนตรีเป็นตราผู้กฎหมาย",
        "รัฐสภาเป็นผู้ตรากฏหมาย",
        "พระมหากษัตริย์เป็นผู้ตรากฏหมาย",
        "ประชาชนเป็นผู้ตรากฏหมาย"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "no": 15,
      "question": "ภัยคุกคามใดถือเป็นระดับร้ายแรง",
      "choices": [
        "ภัยคุกคามที่กระทบต่อความสงบเรียบร้อยของประชาชนหรือเป็นภัยต่อความมั่นคงของรัฐ",
        "ภัยคุกคามที่ทำให้บริการของรัฐไม่สามารถทำงานหรือให้บริการได้",
        "ภัยคุกคามที่ทำให้บริการของรัฐด้อยประสิทธิภาพลง",
        "ถูกทุกข้อ"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "no": 16,
      "question": "ข้อใดคือภัยคุกคามที่พ.ร.ก.การป้องกันและปราบปรามอาชญากรรมทางเทคโนโลยี (ฉบับที่ 2)",
      "choices": [
        "การฉ้อโกงทางการเงิน",
        "การหลอกลวงออนไลน์",
        "การโจรกรรมข้อมูลส่วนบุคคล",
        "ถูกทุกข้อ"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "no": 17,
      "question": "ข้อใดไม่ใช่ประโยชน์ของ พ.ร.ก. การป้องกันและปราบปรามอาชญากรรมทางเทคโนโลยี (ฉบับที่ 2)",
      "choices": [
        "ปปง. สามารถพิจารณาคืนเงินแก่ผู้เสียหายได้ทันที",
        "ผู้เสียหายสามารถโทรแจ้งให้ธนาคารโอนเงินคืนได้ทันที",
        "ผู้เสียหายโทรแจ้งให้ธนาคารระงับบัญชีน่าสงสัยได้ทันที",
        "ผู้เสียหายไม่ต้องรอให้มีการยื่นฟ้องคดีต่อศาลจนมีคำสั่งถึงที่สุดก่อน"
      ],
      "answer": "C"
    },
    {
      "no": 18,
      "question": "การรักษาความมั่นคงปลอดภัยไซเบอร์หมายถึงอะไร",
      "choices": [
        "โซลูชันการจัดเก็บข้อมูล",
        "มาตรการในการป้องกันภัยคุกคามทางไซเบอร์",
        "ความปลอดภัยทางกายภาพของระบบคอมพิวเตอร์",
        "การใช้สื่อสังคม"
      ],
      "answer": "B"
    },
    {
      "no": 19,
      "question": "ข้อใดเป็นตัวอย่างหน่วยงานโครงสร้างพื้นฐานสำคัญทางสารสนเทศ",
      "choices": [
        "ด้านเทคโนโลยีสารสนเทศและโทรคมนาคม",
        "ด้านการเงินการธนาคาร",
        "ด้านบริการภาครัฐที่สำคัญ",
        "ถูกทุกข้อ"
      ],
      "answer": "D"
    },
    {
      "no": 20,
      "question": "อะไรที่ถูกกำหนดว่าเป็น 'ภัยคุกคามทางไซเบอร์'",
      "choices": [
        "นโยบายของรัฐบาลเกี่ยวกับการปกป้องข้อมูล",
        "การอัปเดตซอฟต์แวร์ที่ปรับปรุงความปลอดภัย",
        "การกระทำที่ไม่ได้รับอนุญาตโดยใช้คอมพิวเตอร์เพื่อทำร้ายระบ",
        "ภัยพิบัติทางธรรมชาติที่ส่งผลกระทบต่อศูนย์ข้อมูล"
      ],
      "answer": "C"
    }
  ]
}
